［回血劍］外電：螞蟻擬增消費金融部門資本金 需多300億以滿足監管要求

原來係想cap多啲水

外電：螞蟻擬增消費金融部門資本金 需多300億以滿足監管要求 兩岸, 財經 發佈時間 28.02.2021 07:36 最後更新時間 28.02.2021 07:36 外電引述消息人士指，螞蟻集團新成立的消費金融部門額外需300億元人民幣資本金，才滿足監管要求，正與其他股東洽商，提高部門資本金，並計劃併入獲利豐厚的小額貸款業務。消息人士指，螞蟻兩間小額貸款業務公司的信貸業務，去年上半年佔螞蟻營收近40%，如果將近1萬億元人民幣未償還貸款，併入消費金融部門，將令螞蟻維持全國範圍內的業務，並更加容易擴張。 消息人士指，新成立的消費金融部門名為重慶螞蟻消費金融有限公司，指消費金融公司有10倍的槓桿優勢，相較小微貸款公司1至3倍的槓桿比例高，但必須要完全符合資本充足率規定，監管機構才考慮批准。 螞蟻去年11月突然擱置上市，內地監管部門之後聯合約談螞蟻，提出五大整改要求。彭博社早前引述消息指， 螞蟻和監管機構就整改計劃達成一致，將轉為金融控股公司，接受當局監管並滿足相應的資本要求。

原文網址：

唔理佢上市定汁粒，9988 即係升定跌？

300億碎銀

9988 88

點睇都利好，300億濕濕碎啦....
開綠燈先係最重要

300億都濕濕碎

點睇都唔係大問題wor300億

一早講左消費貸要30% equity,依家只係講個實數出黎
d錢擺係balance sheet度回撚咩, deleveraging都唔識
唔同basel iii implementation又回血劍

通*

阿里市值都5萬億啦。
求其搵下高瓴、軟銀都有，有阿里擔保，怕撚咩。